<contentList>
    <content contentuid="h142c3612g35d8g4dc8g83dbg0fdc7facec7b">Спасибо, что играете в «Былинные битвы»!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Мод установлен правильно, наслаждайтесь приключениями!</content>
    <content contentuid="h009289e1gdc60g4794g8283g81e4af485ecb">Уровень [1]: повышает инициативу на 3, наносимый урон на 5% и шанс попасть по цели на 5%.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="h00a9f88eg348ag4d7cgb38fgda136fae29fd">Гроза</content>
    <content contentuid="h01dd61c8gd2fdg426fgbd15g4b3f66ab663f">Изгиб гитары жёлтой</content>
    <content contentuid="h02f7d745ga9dfg46fbga65ag114bd1bb3bb9"></content>
    <content contentuid="h08d17d54gf579g43ebga0a6gbf74ad1fc133">Воскрешаемые персонажи оживают серьёзно ослабевшими, защищайте их, пока они не окрепнут.</content>
    <content contentuid="h0a195ac5g322fg4d07g9da9gbf8d88089601"></content>
    <content contentuid="h0d26623bg41deg477cgb26dg1a1354e16864">Не торопитесь очаровывать ваших врагов в «Былинных битвах», ведь когда они поймут, что произошло, то будут разъярены, невосприимчивы к повторному очарованию и просто очень расстроены.</content>
    <content contentuid="h0e2dc6e9g5a11g45bagbde6gaa8a03fd1667">Талант «[1]» позволяет вам совершать «реакции хищника» (дополнительные атаки) в бою и повышает шанс уклониться от удара на [2]%.&lt;br&gt;&lt;font color="9d9c9c"&gt;Вы начинаете бой без сохранённых реакций хищника, но сохраняете одну в начале каждого хода, если их у вас меньше трёх.&lt;br&gt;Реакции хищника совершаются, когда враг в радиусе действия вашего оружия оказывается под действием эффекта Оглушение, Увечье, Нокдаун, Слепота или Страх.&lt;br&gt;Реакции хищника совершаются только не в свой ход и только если ничего не мешает вам атаковать.&lt;br&gt;Реакции хищника совершаются не быстрее вашей скорости атаки.&lt;/font&gt;</content>
    <content contentuid="h0f084e60g8d2fg40e5g998dg5fba94c785fa">Чтобы осмотреть персонажа, выберите «Осмотреть» в меню действий. Чем выше ваш навык «Сила мысли», тем больше узнаете.</content>
    <content contentuid="h11065363gf07eg4764ga834g9eeab569ceec"></content>
    <content contentuid="h114e624bg975bg4de2g86f7ge749ca34e1b4">Сражаясь двумя оружиями, вы наносите на 30% меньше урона. Чтобы снизить этот штраф, развивайте способность «Два оружия».</content>
    <content contentuid="h13b41369g85b4g4897ga277g55b06c779b4b">Повелитель гнили</content>
    <content contentuid="h1454af55gdb0fg4d6fgbde1g8235fa16d980">Талант «[1]» даёт невосприимчивость к очарованию.</content>
    <content contentuid="h164edc34g94fbg4957ga636gbfbdea39fc72">Чтобы &lt;font color="70b10e"&gt;убедить собеседника&lt;/font&gt;, выиграйте несколько раундов игры &lt;font color="70b10e"&gt;Камень, ножницы, бумага&lt;/font&gt;. Чтобы получить преимущество в этой игре, развивайте способность «Бардовское дело». Нажмите [IE_UIEndTurn], чтобы &lt;font color="70b10e"&gt;пропустить&lt;/font&gt; игру.</content>
    <content contentuid="h1766a487g183cg47a2g9827g180666c92fcd">— неудача. Недостаточный уровень навыка «Сила мысли».</content>
    <content contentuid="h17d48c1fg3287g4be8g900cgddfe62b2a4c9">Талант «[1]» увеличивает урон от дробящего оружия на [2]%. Ваши атаки дробящим оружием ошеломляют врагов, снижая их инициативу на два хода на три очка за удар (максимум до -12).</content>
    <content contentuid="h186ab59agf502g4c67gb91ag3a9be07b066e">Выиграйте несколько раундов игры &lt;font color="70b10e"&gt;Камень, ножницы, бумага&lt;/font&gt;, чтобы убедить собеседника. Развивайте способность «&lt;font color="70b10e"&gt;Бардовское дело&lt;/font&gt;», чтобы получить преимущество в этой игре. Зажмите [IE_UIEndTurn], чтобы &lt;font color="70b10e"&gt;пропустить&lt;/font&gt; игру.</content>
    <content contentuid="h197b2667g7a60g45bdga915gd30140660322"></content>
    <content contentuid="h19edfe6agf4a4g4f62g9341gd2b41127f1a1">Свиток «Истощение воли»</content>
    <content contentuid="h200df626g931dg461cgb791ga8cb929fe038">Уровень [1]: повышает инициативу на 7, урон на 10%, шанс попасть по цели на 10%, шанс крита на 3% и броню на 6.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="h278b2bccg1afcg4314gbfcbgb10105ebc12b">Убийство врага в радиусе четырёх метров тут же принесёт вам 35% от ОД за ход. Также при воскрешении вы встанете с полным запасом здоровья.</content>
    <content contentuid="h285c0c44g7cf1g43deg8ec7g6d6e9b7deba0">Тёмные делишки</content>
    <content contentuid="h2b97bbedga210g46c7ga762g74ab945b27f5">Талант «[1]» даёт &lt;font color="00ffff"&gt;невосприимчивость к заморозке&lt;/font&gt;.</content>
    <content contentuid="h2d16522egbb21g4991g8302g354718ff9b0d">Уровень навыка «Тёмные делишки» слишком низок</content>
    <content contentuid="h2f9ec5acgbcbeg45b8g8058gee363e6875d5">Талисман удачи</content>
    <content contentuid="h32afab3bg46b9g40dfg8a3egdcb1acf960d3">Обнаружен мод «Былинные битвы»!&lt;br&gt;Не забудьте включить его в меню модов. Удачи вам и спасибо, что играете в наш мод!</content>
    <content contentuid="h34f27a9bg5a6eg4421g9d15g8b83d498124d">Попробуйте напасть на городских стражников. Это весело!</content>
    <content contentuid="h3587f7f0g8f0dg4418g9f99g2e5b53e27fa9">Книга навыка «Истощение воли»</content>
    <content contentuid="h3a60d865gc078g4d09g9f3fg693d17fe04a8">Талант «[1]» снимает штрафы к защите при окружении и позволяет начинать атаки по возможности против врагов, которые промахнулись по вам или чей удар вы заблокировали.</content>
    <content contentuid="h3d72869dgfda9g4ddega996gc78970aa3436">Талант «[1]» повышает эффективность вашего урона гнилью в зависимости от уровня «Тенебрия» и даёт невосприимчивость к эффекту «[2]».&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color="a6a6a6"&gt;Тенебрий 4: -2 к инициативе на один ход.&lt;br&gt;Тенебрий 5: 15% шанс проклясть на два хода.&lt;br&gt;Тенебрий 6: 30% шанс проклясть.&lt;br&gt;Тенебрий 7: 45% шанс проклясть.&lt;br&gt;Тенебрий 8: -1 к силе воли на один ход.&lt;br&gt;Тенебрий 9: -3 ОД за ход и ещё -2 к инициативе на один ход.&lt;/font&gt;</content>
    <content contentuid="h3feab349ge27ag40a8gb043gc7a4f45aac39">Многие навыки в «Былинных битвах» были переработаны, дайте бесполезным заклинаниям второй шанс, и они вас удивят.</content>
    <content contentuid="h402b1bfeg3f47g43c5ga481g2fddcd3e6972">Будьте осторожны, накапливая комбо-очки — если вы промахнётесь, потеряете два очка, а если к началу хода не будете невидимы или не находитесь в режиме скрытности, потеряете всё!</content>
    <content contentuid="h41684539g341cg48d5g9d85gf6889e7dab01"></content>
    <content contentuid="h41bff6f7gd7d6g43f1g9b36g6bec5876893d">Талант «[1]» даёт шанс [2]% поставить блок в бою с двух рук и повышает рейтинг защиты на 20.</content>
    <content contentuid="h42e92daagb98eg4c1bga774gf6e395a08e25">Умение «[1]» повышает уровень брони, снижает штрафы к&amp;nbsp;перемещению от снаряжения, повышает сопротивление яду и&amp;nbsp;максимальное сопротивление стихиям.&lt;br&gt;&lt;font color="9d9c9c"&gt;Каждый уровень даёт +3&amp;nbsp;к&amp;nbsp;уровню брони, +1%&amp;nbsp;максимального сопротивления стихиям, +5%&amp;nbsp;сопротивления яду и&amp;nbsp;снижает штраф на&amp;nbsp;перемещение на&amp;nbsp;20%.&lt;br&gt;Уровни после пятого дают ещё +1%&amp;nbsp;максимального сопротивления стихиям.&lt;/font&gt;</content>
    <content contentuid="h44eff09aga11bg4b03ga06eg28f944bc1267">Чем лучше вы умеете красться, тем быстрее вы это делаете и тем меньше секторы обзора у персонажей ИИ. Также каждый уровень «Тёмных делишек» после второго увеличивает урон при ударе в спину на 30%.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Взлом замков влияет на скорость открытия и сложность замков, к которым вы можете подобрать отмычку.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Навыки карманника позволяют красть вещи у более внимательных персонажей и увеличивают вес и цену вещей, которые можно украсть.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="h455eb073g28abg4f3bgae9dga8a592a30cdb">Сила мысли</content>
    <content contentuid="h4899733eg21edg4bebg9e5ag2e04e1d6b104">Надеемся, что вам нравится играть в «Былинные битвы» хотя бы так же сильно, как нам нравилось их делать :)</content>
    <content contentuid="h49426677g68f9g4467g947cg68fad9de4af8">Талант «[1]» увеличивает запас здоровья по [2]% за уровень «Военного дела» и даёт иммунитет к окаменению на пятом уровне «Военного дела»</content>
    <content contentuid="h49692c5cg5a16g4d32gbc79g7e5a30f7c42f">Харизма в «Былинных битвах» переработана в новую способность «Бардовское дело», и теперь вам не придётся жалеть, что вы взяли её только ради побед в спорах.</content>
    <content contentuid="h4a5037bcg4deeg44a1g962dg65fc33ecf7b5">Талант «[1]» на [2] повышает восприятие при обнаружении ловушек и&amp;nbsp;секретов и&amp;nbsp;даёт шанс заметить скрытых и&amp;nbsp;невидимых врагов рядом с&amp;nbsp;вами в&amp;nbsp;начале и&amp;nbsp;в&amp;nbsp;конце каждого хода.</content>
    <content contentuid="h4ba4db73gc13fg42f0g9926g528945bccb0a">Талант «[1]» помогает вашим гранатам всегда попадать в цель и повышает шанс крита на 5%.</content>
    <content contentuid="h4c891442g3b79g4dbeg906fgf8eeffcf60df">Безжалостный</content>
    <content contentuid="h4e1c39f2g2f37g433egb842g661f748ad836">Уровень [1]: повышает инициативу на 5, урон на 5%, шанс попасть по цели на 10% и шанс крита на 3%.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="h50116f77g1be8g4cabg8c9eg97ce9b755773"></content>
    <content contentuid="h509221cag2369g4e91g928egdd4dfaf65484">В «Былинных битвах» при использовании кинжала персонаж получает комбо-очки за удары по врагам: два за ход, максимум пять. Накапливайте комбо-очки для применения приёмов-финишеров с мощными бонусными эффектами!</content>
    <content contentuid="h50c7cd82gbd70g4e37g9cbbgdabc2c83e588">Уровень [1]: повышает инициативу на 12, урон на 15%, шанс нанести успешный удар на 15%, шанс крита на 5%, броню на 16, силу воли и крепость тела на 1, а также даёт невосприимчивость к страху.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="h50ccd3ebg9a48g43fdgacccg51d87e776671">Талант «[1]» увеличивает максимальный вес, который вы можете переносить, повышает силу на одно очко и даёт иммунитет к ослаблению на пятом уровне «Военного дела»</content>
    <content contentuid="h50e2c4d3g1072g4987g9e3eg4f9e2e3df144">Уровень [1]: повышает урон на 5% и шанс нанести успешный удар на 5%.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="h51f73b3dg4796g45c5gad16gf22583c42e7e">Чтобы осмотреть персонажа, наведите на него курсор и нажмите [IE_ToggleInfo]. Чем выше ваш навык «Сила мысли», тем больше вы узнаете.</content>
    <content contentuid="h52a9b492gfa8fg488dgb459g5e5bd0c455a3">Чем выше уровень вашей способности «Сила мысли», тем сильнее ваш телекинез и тем больше информации о врагах вы можете узнать. Для опознания вещей используйте увеличительное стекло на нужном предмете.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="h5542b809g8479g405ag90e9g382e7b7e5e41">У кого больше всех друзей? У того, кто владеет «Силой мысли»! В «Былинных битвах» способности «Знание легенд» и «Телекинез» объединены в новую способность, и теперь вы можете передвигать и изучать предметы на расстоянии одновременно.</content>
    <content contentuid="h56a42032g5e88g481cgb162gaf64bb670d6b">Умение «[1]» увеличивает шанс на спасбросок против эффектов, действующих на ваше тело.</content>
    <content contentuid="h56b21dd3g7d43g4de8gbe58ge0e7ad8f84f1">Талант «[1]» позволяет наносить удары в спину кинжалом, ножом, дагой или рапирой. Урон от ударов в спину растёт при повышении уровня способности «Тёмные делишки».</content>
    <content contentuid="h56ecda94gd278g462egad54g6ac9a4d10441">Вы нашли &lt;font color="70b10e"&gt;неопознанный предмет&lt;/font&gt;. Чтобы понять, что это, воспользуйтесь &lt;font color="70b10e"&gt;увеличительным стеклом&lt;/font&gt; или заплатите &lt;font color="70b10e"&gt;торговцу&lt;/font&gt;, и он вам поможет с опознанием. Для опознания как вам, так и торговцу нужен определённый уровень способности &lt;font color="70b10e"&gt;Сила мысли&lt;/font&gt;.</content>
    <content contentuid="h59ad7cccg3af7g4adfg8ad0g516a6030a490">В новых локациях мы спрятали разные полезные штуки. Будьте начеку!</content>
    <content contentuid="h5b140f6egc7f4g4257gb76fg3084072b8e48">Пользуйтесь разными эффектами контроля! В «Былинных битвах» большинство эффектов, полностью выводящих противника из строя, ограничены двумя применениями за пять ходов.</content>
    <content contentuid="h608446ceg3e42g4521gb07ag5597bb01b5a6">Передаю привет моим друзьям Facepalm, In and Out, Sleep и I am Disappoint. Спасибо вам за всё, что у нас было.</content>
    <content contentuid="h647121a0g5bb9g4541g87f8g1ea36fc12b09">Восприятие — это круто! В «Былинных битвах» мы усилили это качество и теперь оно просто жизненно необходимо всем персонажам, желающим наносить критические удары. И не забывайте про обнаружение невидимок с талантом «Острый глаз»!</content>
    <content contentuid="h653df73ag9464g423fgad5ag09d19dbd8ad4">Талант «[1]» понижает ваш урон на 10%, но ваши немагические атаки наносят на [2]% больше урона противникам с эффектами Замедление, Увечье или Нокдаун.</content>
    <content contentuid="h6658a3ccg94d7g459ag95e2g2acf2d4e021f">Бардовское дело</content>
    <content contentuid="h67fc2341g6949g4283g8eb3g2566cbfcda83">Железный Феликс</content>
    <content contentuid="h6a4f7786g3c96g419bgb023g8cd0d25ee9b3">Хищник</content>
    <content contentuid="h6bf7caf0g7756g443bg926dg1ee5975ee133">Тёмные делишки</content>
    <content contentuid="h6d7bb17cg089fg4642gb497gb147e6ab1dfb">Бардовское дело</content>
    <content contentuid="h6f4557b4gbcb9g4696ga5afg0fc01ddf893c">Истощение воли</content>
    <content contentuid="h6f77e8f2g044eg44a8gacb8g64457aac8c8f">При нанесении урона врагу его сопротивление к этому типу урона понижается на 4-6% за уровень способности «Сила мысли». Также талант «[1]» увеличивает дальность действия заклинаний и свитков на [2] м.</content>
    <content contentuid="h78c6c9d2g4db6g4199g971dgae12fa5255a0"></content>
    <content contentuid="h7a2f1a05g4b52g4ec2g8354g1f92a8bf442d">Стрелы будут наносить 20% дополнительного стихийного урона, определяемого типом поверхности, на которой стоит ваша цель.</content>
    <content contentuid="h809b87b4g868ag4e87gbe4bgb895f7efc47b">Если вас ослепили, то у вас проблемы. В «Былинных битвах» ослеплённые персонажи видят довольно плохо.</content>
    <content contentuid="h80fde727ge4a2g43b4g89d6gcd5169b7c769"></content>
    <content contentuid="h81ca938fg5ef4g452agb093g1294e2f0718b">Талант «[1]» позволяет вам поглощать кровь, на которой вы стоите, восстанавливая при этом 5% здоровья.</content>
    <content contentuid="h828f1b29ge3c9g4606gb942gf00216f796e2">В «Былинных битвах» обычно нельзя набрать больше 75% сопротивления, но некоторые мощные эффекты позволяют преодолеть это ограничение.</content>
    <content contentuid="h83153759ge7a0g4db7gac47gd1096f9a5838">Выберите противника, нажмите [IE_ControllerContextMenu] и выберите &lt;font color="70b10e"&gt;Осмотреть&lt;/font&gt;. Чем выше ваш навык &lt;font color="70b10e"&gt;Сила мысли&lt;/font&gt;, тем больше вы узнаете.</content>
    <content contentuid="h844fc16bg7f56g43d7gb557g7035f62bffe7">Не можете решить, как вам прокачать персонажа? Прекрасно! Этого я и добивался.</content>
    <content contentuid="h8590f524g6455g48a4g8cdeg2806a597fd65">Шокирующая стрела</content>
    <content contentuid="h8651dce9g1b1eg4627g96c3g173f38ff2ed2">Гроза</content>
    <content contentuid="h86bee297g3f52g425egbef7g5057f1ee930d">Алхимик</content>
    <content contentuid="h8754c159gc32eg4f0dg8ef6g713745598108">Шокирующая стрела</content>
    <content contentuid="h878c02c0gc629g470dg955cg80dc2a125cb2">Из-за таланта «[1]» отношение окружающих к вам ухудшается на [2], зато вы становитесь менее привлекательной целью в ближнем бою. При входе в бой вы автоматически пытаетесь войти в режим скрытности.</content>
    <content contentuid="h89605e46g90efg4577ga651g420a42678893">Талант «[1]» повышает эффективность вашего урона ядом в зависимости от уровня «Ремесла» и увеличивает дальность бросков гранат на [2]м.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color="a6a6a6"&gt;Ремесло 2: Один раз за ход ваш урон ядом может повысить уровень интоксикации цели.&lt;br&gt;Ремесло 3: Максимальный уровень интоксикации увеличивается до 4.&lt;br&gt;Ремесло 4: Урон ядом накладывает эффект «Интоксикация I».&lt;br&gt;Ремесло 5: Максимальный уровень интоксикации увеличивается до 5.&lt;br&gt;Ремесло 6: Урон ядом накладывает эффект «Интоксикация II».&lt;br&gt;Ремесло 7: Максимальный уровень интоксикации увеличивается до 6.&lt;br&gt;Ремесло 8: Урон ядом накладывает эффект «Интоксикация III».&lt;br&gt;Ремесло 9: Три раза за ход ваш урон ядом может повысить уровень интоксикации цели.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Нежить невосприимчива к интоксикации.&lt;/font&gt;</content>
    <content contentuid="h8981925fg4480g4807gabdegaae97cda602a">Охлаждающая стрела</content>
    <content contentuid="h8a265339ga358g4ae4ga309g439615cc79b1"></content>
    <content contentuid="h8ddc8dd4ge8feg4420ga6dag0d87ce8ec743">Талант «[1]» повышает восприятие на одно очко и позволяет избегать «атак по возможности», &lt;br&gt;&lt;font color="9d9c9c"&gt;если только они не вызваны талантами «Центурион» или «Хищник»&lt;/font&gt;.</content>
    <content contentuid="h8fa27d2fgeb94g4475ga70ag1510273e6003">Мастер-убийца</content>
    <content contentuid="h8fbbcc05gdfedg47a6g890bg15fdc6e27028">Талант «[1]» повышает уровень брони на уровень «Военного дела» + [2] и даёт 3% сопротивления физическому урону за уровень «Военного дела»</content>
    <content contentuid="h9148ba3egc37cg4027gb92age3d08b69e419">Сегодня — волшебник, завтра – боевой маг! Не обязательно всю игру развивать только стартовые качества! В «Былинных битвах» вы можете выпить специальное зелье и заново распределить все параметры, так что не бойтесь экспериментировать.</content>
    <content contentuid="h91bcfee6g8442g4727g9b5dgfafae0d4608e">Яростн.</content>
    <content contentuid="h936ab728ga02dg4530ga964g42c293e43446">Трусы Амеранта</content>
    <content contentuid="h996d0a05gbdf5g4413gb6b9g9208d085920f">Умение «[1]» определяет удачу при поиске сокровищ, увеличивает шанс крита, повышает рейтинг атаки и приносит удачу в бою.&lt;br&gt;&lt;font color="9d9c9c"&gt;Каждый уровень даёт +3 к рейтингу атаки и +1% к шансу крита.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Уровни до шестого включительно повышают качество и количество находимых сокровищ.&lt;br&gt;&lt;br&gt;В начале каждого хода в бою у вас есть шанс получить случайный положительный эффект. Вероятность получения и сила эффектов растут вместе с уровнем «Удачливости».&lt;br&gt;&lt;br&gt;Уровень 1: 30%.&lt;br&gt;Уровень 2: 60%.&lt;br&gt;Уровень 3: 90%, 10% шанс усиленного.&lt;br&gt;Уровень 4: 100%, 30% шанс усиленного.&lt;br&gt;Уровень 5: 100%, 60% шанс усиленного.&lt;br&gt;Уровень 6: 100%, 60% шанс усиленного, 30% шанс невероятного.&lt;br&gt;Уровень 7: 100%, 40% шанс усиленного, 60% шанс невероятного.&lt;br&gt;Уровень 8: 100%, 100% шанс невероятного.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Уровни после 8 дают 30% шанс получить ещё один невероятный эффект.&lt;/font&gt;&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="h9b8fec02g2553g46c9gb3ecgcab7315f9e4f">Умение «[1]» позволяет использовать более мощное тенебриевое оружие и повышает максимальное сопротивление тенебрию на 1% за уровень (на 2% после пятого).</content>
    <content contentuid="h9e932753g9e66g4a5eg88cage4336ae2d135"></content>
    <content contentuid="h9fa58350g8f0cg4f8ag95fcg3b730d459602"></content>
    <content contentuid="ha001e63dg4a1cg46deg9200g1fa7a48d3e0b"></content>
    <content contentuid="ha04e7d1ag8bf6g4914g82a3gdb7efab194a3">Пронзающий взор</content>
    <content contentuid="ha231dd25gd2f6g4fcag8991gfedbefc7879c">Истощение воли</content>
    <content contentuid="ha323378egb5f6g451cg858dged752a3540ca">Талант «[1]» позволяет начинать атаки по возможности. Такие атаки наносят на 30% больше урона, чем обычные.&lt;br&gt;&lt;font color="9d9c9c"&gt;Атака двуручным оружием накладывает «Увечье» на два хода, атака кинжалом даёт одно комбо-очко, атака любым другим одноручным оружием накладывает «Кровотечение» на три хода.&lt;/font&gt;</content>
    <content contentuid="ha39a1bbeg39a3g4f52g8953g8f2f6b6ee1fa">Тёмные делишки</content>
    <content contentuid="ha43c6246g7c02g4281g8374g9cb63fbb2abf">Талант «[1]» даёт [2]% шанс, что ваше снаряжение не будет изнашиваться, когда вы наносите удар (или когда бьют вас) и увеличивает ваш уровень брони на 6 за уровень «Кузнечного дела».</content>
    <content contentuid="ha4c23394ge3d0g42d1ga894g577379e4e6f9">Талант «[1]» делает персонажа &lt;font color="00ffff"&gt;невосприимчивым к оглушению&lt;/font&gt;.</content>
    <content contentuid="ha6e5ee5aga554g4f4cg8785gb0c60e78f4fd">Умение «[1]» позволяет изучать противников, опознавать предметы и перемещать их в пространстве силой вашего разума.</content>
    <content contentuid="haa7cb1aag7092g4290g9179g9945743262f8">Вы получили Трусы Амеранта!</content>
    <content contentuid="habf89ae8g71f1g4333gbf30gd36ed5463f9f"></content>
    <content contentuid="hae52ff4bg54e7g4eabgb930gca752c4ba072">Выносливость</content>
    <content contentuid="haeacd961g8366g4afbga52agdc51c03b4570">Достали разбойники с талантом «Острый глаз»? Ослепите их, и они сразу станут куда менее зоркими.</content>
    <content contentuid="hb2647f59g3906g4b9bg8b96g0f3ce9518e07">Ангел</content>
    <content contentuid="hb8aa942egbeaag4452gbfbcg31b493bead6e">Сила мысли</content>
    <content contentuid="hbb7a1718g390dg400agb5a4g9e07b758a2e8">Центурион</content>
    <content contentuid="hbb931846g8f68g45cdg9f97g45afae886797">Мастер-кузнец</content>
    <content contentuid="hbc6713f2gc8a4g4af7gb25dg71d4706d6059">Трусы Амеранта</content>
    <content contentuid="hbd7fbc80g84d8g48c0gbf2cg33f27204e94c"></content>
    <content contentuid="hc10e13b6gcb52g413bgaf14g6d725654e3e7">Пора пошалить! В «Былинных битвах» скрытность, воровство и взломо объединены в одну способность — «Тёмные делишки», так что смело качайте её и терроризируйте горожан.</content>
    <content contentuid="hc20fac6bga77bg4662gb425g6ad74afc3878">Умение «[1]» увеличивает шансы на спасбросок против эффектов, подвергающих испытанию ваше самообладание, познания в тайных искусствах или силу характера.</content>
    <content contentuid="hc453e399ge1f5g41f1gaeabgcdd4de833c63">Талант «[1]» увеличивает [3] на [2]%, но снижает [5] на [4]%. Кроме того, макс. уровень [3] увеличивается на [6], а ваш персонаж становится способен совершать специальные реакции.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color="9d9c9c"&gt;Вы начинаете бой без сохранённых реакций, но сохраняете одну в начале каждого хода, если их у вас меньше трёх. Реакции совершаются только если ничего не мешает вам колдовать, вы видите цель и сейчас не ваш ход.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ангельские реакции действуют на союзника в радиусе 20 м и совершаются, когда он оказывается под действием эффекта Ускорение, Благословение или Укрепление, исцеляя его и снимая эффекты Горение и Ослабление.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Демонические реакции действуют на врага в радиусе 20 м и совершаются, когда он оказывается под действием эффекта Замедление, Проклятие или Ослабление, нанося урон огнём, поджигая и отравляя его.&lt;/font&gt;</content>
    <content contentuid="hc6c2d08fgd8beg4b84g88e8ge696deeec37d">Уровень навыка «Сила мысли» слишком низок</content>
    <content contentuid="hc79c588bg8c5cg4e29g9c7fgb0d4d2c3108c">В «Былинных битвах» добавлено множество новых умений.&lt;br&gt;Если вы нашли странную книгу заклинаний, для её изучения, скорее всего, потребуется больше одной школы магии, но оно того стоит.</content>
    <content contentuid="hcb3f875fg901eg406bg8ae3g315c4fa67509">Талант «[1]» делает персонажа невосприимчивым к влиянию окружающей среды и в начале боя добавляет две сохранённые реакции всем способностям и талантам с реакциями.</content>
    <content contentuid="hcb8f9837gdf0fg4a01ga7d6g5ed522b74189">Талант «[1]» позволяет бежать из боя даже в том случае, если противники находятся совсем близко. Также повышает ловкость на одно очко и на пятом уровне «Охотничьего дела» или «Подлых трюков» даёт иммунитет к замедлению.</content>
    <content contentuid="hcc42ecefg5965g48b7g98a1g2e34fb174186">Талант «[1]» повышает сопротивление стихиям на [2]% за уровень «Военного дела» и максимальное сопротивление стихиям на 1% за уровень «Военного дела».</content>
    <content contentuid="hcfaa4c64g2a5dg4e36gb175g8ecbc1fcaa98">Талант «[1]» позволяет вам распорядиться четырьмя дополнительными очками способностей.</content>
    <content contentuid="hcfee1aeag363eg421fgb230g54c60be6d596">Усиленные навыки — это улучшенные варианты существующих навыков, которые могут появиться только на снаряжении. Чтобы увидеть, какая часть навыка изменена, ищите &lt;font color="00ffff"&gt;выделенный цветом текст&lt;/font&gt; в описании навыка.</content>
    <content contentuid="hd0c4c763gc5deg4381gb73eg59493fa5232b">Талант «[1]» ухудшает отношение к вам на [2], но повышает интеллект на одно очко и даёт иммунитет к слепоте на пятом уровне «Чародейства».</content>
    <content contentuid="hd2bafc20g2692g4ac2g8c9cg957d3c671850">Отмороженный</content>
    <content contentuid="hd2d18f3fg37d4g49d3ga9eagdfbea2eacd0c">Если бой складывается не в вашу пользу, не расстраивайтесь — этот мод довольно сложный. Вы, конечно, можете сбежать и вернуться, когда станете сильнее, но кто вообще так делает?</content>
    <content contentuid="hd30ded14g5ad5g4712gbf66g32736faa955f">Не забудьте посетить новые локации «Былинных битв». Вход вы найдёте в Призрачном лесу, ближе к концу, его сложно не заметить.</content>
    <content contentuid="hd35d8840g085ag445cg9f1ag3ea6c9d590cc">&lt;font color=8e3f8e&gt;Снижение сопротивления&lt;/font&gt;</content>
    <content contentuid="hd5795b3fgc483g4dc8g86d8g46f8a376c739">Дальность выстрела из лука или арбалета ограничена параметром зрения вашего персонажа, и чем дальше находится цель, тем ниже ваши шансы в неё попасть.</content>
    <content contentuid="hd5e6d946ge66cg4a34ga8c6gcd3500e27704">У многих навыков в «Былинных битвах» есть рекомендуемый уровень качеств или способностей, который указан в описании таких навыков.</content>
    <content contentuid="hd749731fgb0cdg42a4g8133g6f2b8385b005">Талант «[1]» позволяет перемещаться в режиме скрытности с нормальной скоростью и увеличивает максимальное количество получаемых за ход комбо-очков на 1.</content>
    <content contentuid="hd75d5dc6g93dcg4e64gb6abgc5b09e3cd52b">Охлаждающий наконечник стрелы</content>
    <content contentuid="hd7c21999g602cg4497gaa65g41507b81eda1">Талант «[1]» повышает число ОД за ход и максимум ОД на 1 за каждые отсутствующие 10% здоровья ниже 50%.</content>
    <content contentuid="hd872ac87gd70ag45d7g9726ga4397fd776b0">Шокирующий наконечник стрелы</content>
    <content contentuid="hd8c70f78g43eeg44c9g81f2gcf16132b1e21">Проворный</content>
    <content contentuid="hd955c0d8g5b89g4b04gab49gae16a6b5e620">Выделите врага, нажмите [IE_ContextMenu] и выберите &lt;font color="70b10e"&gt;Осмотреть&lt;/font&gt;. Чем выше ваш навык &lt;font color="70b10e"&gt;Сила мысли&lt;/font&gt;, тем больше вы узнаете.</content>
    <content contentuid="hd9836a03gdb10g42a9g9cc6g74aa3f86c6b9">Умение «[1]» определяет впечатление, которое вы производите на других персонажей, а также эффективность очарования, запугивания и убеждения собеседников. В бою вы можете использовать бардовские реакции, если сейчас не ваш ход.&lt;br&gt;&lt;font color="9d9c9c"&gt;Количество возможных реакций за ход, их разновидности и сила зависят от уровня способности.&lt;br&gt;Вы начинаете бой без сохранённых реакций, но сохраняете две в начале каждого хода.&lt;br&gt;На 4 и 7 уровне способности ваши реакции становятся сильнее. Остальные уровни увеличивают макс. количество сохранённых реакций на одну каждый.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Условия совершения реакций:&lt;br&gt;&lt;br&gt;Уровень 1: Союзник промахивается, загорается, замораживается, оглушается или превращается в камень. Враг наносит критический удар или оказывается под действием эффекта Ускорение.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Уровень 2: Союзник подскальзывается, пугается, замедляется или блокирует удар. Враг блокирует удар.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Уровень 3: Союзник очаровывается, теряет невидимость или выходит из режима скрытности.&lt;/font&gt;</content>
    <content contentuid="hd9bfb323g2f59g48c2gbd9dg906a8374a223"></content>
    <content contentuid="hd9df7e13ge3d4g4aabga798g7caabc9f9f27">Умение «[1]» определяет, насколько успешно вы можете использовать режим скрытности, взламывать замки и шарить по карманам.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="hdab2ce7bg0527g486cg9796g97bf861a5875"></content>
    <content contentuid="hdadd9969g6bd6g41dcgb943g0b297855c48d"></content>
    <content contentuid="hdb52268eg0ea9g458dg9cb7ge34ecc146760">Талант «[1]» увеличивает урон от атак в режиме скрытности на [2]% и увеличивает урон в режиме невидимости на 20%.</content>
    <content contentuid="hde0b6c08g84aag4d01g81f0g6fb72e073a90">Вы нашли &lt;font color="70b10e"&gt;увеличительное стекло&lt;/font&gt;! Если у вас достаточно хорошо развито умение &lt;font color="70b10e"&gt;Сила мысли&lt;/font&gt;, то с помощью этого предмета вы сможете опознавать вещи. Нажмите [IE_ContextMenu] на &lt;font color="70b10e"&gt;неопознанном предмете&lt;/font&gt; и выберите "Опознать".</content>
    <content contentuid="hdebdc54fg082dg4973ga6e8g54695c64fb9a">Серая мышь</content>
    <content contentuid="hdf8e7f7eg7880g42e7gac90gaed20ec6f948">Талант «[1]» повышает скорость перемещения на 20% и увеличивает инициативу на 4.</content>
    <content contentuid="he1a8eb0eg277fg4278gaa18g1dc22e1cc830">Убийство средь бела дня — верный способ развлечься, даже если ваша жертва — жуткий маг Истока.</content>
    <content contentuid="he62f6b57g6b2cg4d84gb473g349491be8224">Чтобы двигать тяжести, увеличивайте собственную силу или вкладывайте очки в развитие силы мысли.</content>
    <content contentuid="he8b593b1g2187g47f6g9424g063cb6b60789">Жнец</content>
    <content contentuid="hea860e3ag9226g41a8ga17bg0a997bf896fa">Острый глаз</content>
    <content contentuid="hedae705dg3f1cg44dfg88f1gd8de8c72963d">Уровень [1]: повышает инициативу на 9, урон на 10%, шанс попасть по цели на 10%, шанс крита на 3%, броню на 10, силу воли на 1, а также даёт невосприимчивость к страху.&lt;br&gt;</content>
    <content contentuid="hf0e4bfb0gb6d6g4700g9801gb21d26cc8ffc">В «Былинных битвах» мы понизили требования к уровню персонажа у многих навыков, поэтому теперь мощные заклинания доступны вам довольно рано. Правда теперь без них вам пришлось бы несладко.</content>
    <content contentuid="hf1cbbfacg4f75g4e8cg93c1ga7072fc4aa07">В «Былинных битвах» мы добавили возможность совершать реакции на чужом ходу. Они похожи на атаки по возможности, но срабатывают в разных ситуациях и делают разные другие штуки.</content>
    <content contentuid="hf53604d5g41a8g4c4eg9550g09e5b8eff2a7"></content>
    <content contentuid="hf647658fg2f25g41feg8f17g269b1dbd998b">Охотничье дело</content>
    <content contentuid="hf66531fcg8dc0g42b7gbbe8g9c0ef90959cb">В «Былинных битвах» владение копьём требует ловкости. Кто знает, может быть именно вы будете следующим Оберином? Только не теряйте голову.</content>
    <content contentuid="hfe4293e9g08c6g4194ga0c8g4a29b269a2e6">Охлаждающая стрела</content>
    <content contentuid="hfeb6836cgdd51g4381g9f59gb01bb91f5036"></content>
</contentList>
